【剪片初哥】乜嘢setting輸出去YouTube先有好似原片質素？

我而家用Final Cut Pro X，聽人講話容易過Adobe Premiere。

原片係由720p嘅質素，但係一輸出條片去YouTube，係YouTube睇，好多明顯格格。

我都想輸出去一個檔案先，係唔係一定要安裝compressor？

好想知道點樣先可以輸出到YouTube，同原片嘅質素一樣或者差唔多。

好似等一陣就有翻720 p

你岩岩upload?

過兩個鐘再睇

YouTube點都有壓縮，算把啦，不過fcp有得直接up上YouTube，唔洗ren，你喺個框到揀晒咩最高質素就得，同埋有得睇到個容量有幾大，基本上愈大愈好
Btw iMovie剪片仲易

我已經等佢process到720p。都係好差，同原片質素差好遠。

Link?

係唔係iMovie無得做好多customization嘅嘢？

可唔可以分享下你嘅setting係點？

唔想自爆。sor。

你set左咩codec

例如係咩 不過iMovie點都少功能d
一陣開電腦睇下先

全部用default。

應該係Apple自家嘅codec。

之後我google過話要H.264 先好，但係要Compressor。

我而家部電腦乜位都無得剩，所以install任何新嘢。

iMovie輸出係咪得一個format，我見unclebob都話用iMovie整，但係質素好得。

Mac機唔係內置有iMovie咩

啱啱睇返，Fcp直出YouTube得個壓縮可以較咋嘛 你揀返最好果個應該無死

你如果export左條片不如command i上嚟睇下 其實正正常常應該都唔會出事

你拍咩格式先
h.264係壓縮入面最好 唔代表最高清
想接近原片就prores422吧

btw upload上YouTube佢點都會再壓縮
唔想壓縮咁多就Vimeo 不過要俾錢

試吓輸出做 1080p 呃 YouTube 畀多 bitrate 你條片

你輸條片幾大
如果太大既話應該係你用錯codec輸出(default唔一定岩upload youtube)
太大up上youtube, youtube會自己幫你壓縮
正常一分鐘片唔過100mb

壓成4K片, 咁720p既螢幕上youtube播放條4K片就最接近

幫樓主推一推

export果時set高d個bitrate

人地up上yotube你就叫人ren prores422
你不如話prores xq
俾youtube壓完咪又係勁低quality
最簡單既咪喺FCP度output 1080p
咁up上youtube度佢當你係FHD片咁處理,至少佢壓個陣個bitrate高返d吖